<resources>
    <string name="app_name">Kana Bisa</string>

    <!-- splash screen -->
    <string name="logosplash">Logo splash screen Kana Bisa</string>

    <!-- beranda -->
    <string name="logoberanda">Logo beranda Kana Bisa</string>
    <string name="beranda">Selamat datang di Kana Bisa!</string>

    <!-- menu drawer -->
    <string name="optberanda">Beranda</string>
    <string name="optpengantar">Pengantar</string>
    <string name="opthiragana">Tabel hiragana</string>
    <string name="optkatakana">Tabel katakana</string>
    <string name="optkompetensi">Kompetensi kana</string>
    <string name="optevaluasi">Evaluasi kana</string>

    <!-- pengantar -->
    <string name="judulpengantar">PENGANTAR KANA BISA</string>
    <string name="logopengantar">Logo pengantar Kana Bisa</string>
    <string name="awalpengantar">Selamat datang di halaman pengantar aplikasi Kana Bisa.
        Halaman ini bertujuan untuk memberikan informasi singkat mengenai sistem aksara kana, yang terdiri dari hiragana dan katakana,
        serta menunjukkan sebuah panduan singkat dari beberapa fungsionalitas yang terdapat dalam aplikasi Kana Bisa.</string>

    <!-- pengantar hiragana -->
    <string name="judulhiragana">HIRAGANA</string>
    <string name="logohiragana">Logo hiragana pengantar Kana Bisa</string>
    <string name="tekshiragana1">Hiragana adalah kana yang lebih umum dipakai di antara kedua jenis kana. Hiragana memiliki sifat goresan
        yang lebih terkesan melengkung (cursive) dibandingkan katakana. Hiragana sendiri ditujukan sebagai penyederhanaan dari aksara
        Mandarin, yang merupakan sumber dari aksara kanji yang kini digunakan dalam bahasa Jepang.</string>
    <string name="tekshiragana2">Penggunaan hiragana pada penulisan kalimat bahasa Jepang lebih ditujukan sebagai imbuhan untuk kata kerja
        dalam kanji, yang dapat merubah konotasi kata kerja tersebut, baik  menjadi positif, negatif, atau interogatif, serta menentukan
        formalitas kata yang digunakan dan makna lainnya. Hiragana juga digunakan untuk menulis partikel (yang setara dengan kata depan dalam
        bahasa Indonesia) dalam kalimat, serta kata-kata dalam bahasa Jepang yang tidak umum ditulis dengan kanji.</string>

    <!-- pengantar katakana -->
    <string name="judulkatakana">KATAKANA</string>
    <string name="logokatakana">Logo katakana pengantar Kana Bisa</string>
    <string name="tekskatakana">Katakana merupakan jenis aksara kana yang mengadopsi bagian tertentu dari aksara Mandarin secara konkrit.
        Dalam penulisannya, goresan katakana bersifat lebih tajam, lurus, dan tegas dibandingkan dengan hiragana yang bersifat melengkung.
        Pemakaian katakana yang utama adalah sebagai aksara yang dipakai dalam menuliskan kata serapan dari bahasa di luar Jepang (yang bukan
        merupakan bahasa Mandarin), sesuai dengan pengucapan kata bersangkutan pada bahasa aslinya</string>

    <!-- pengantar panduan -->
    <string name="judulfitur">FUNGSIONALITAS APLIKASI</string>
    <string name="teksfitur1">Pada dasarnya, aplikasi ini memiliki dua fungsi utama, yaitu menampilkan tabel kana (hiragana dan katakana) dan
        menyediakan sistem evaluasi yang dapat membantu pengguna aplikasi untuk menilai sejauh mana penguasaan mereka dalam aksara kana. Tabel
        kana yang ada akan disusun berdasarkan struktur huruf vokal "a-i-u-e-o" dengan urutan konsonan yang sesuai dengan tabel kana standar.
        Jika pengguna memilih satu karakter tertentu, mereka akan diarahkan ke halaman karakter individual, yang akan menampilkan karakter
        terpilih dengan ukuran lebih besar, dan dapat menunjukkan urutan penulisan huruf tersebut.</string>
    <string name="teksfitur2">Selain fitur tabel kana, terdapat pula sistem evaluasi yang dapat membantu pengguna aplikasi dalam mengukur
        seberapa baiknya penguasaan mereka terhadap aksara kana yang telah mereka pelajari. Dalam proses evaluasi, pengguna akan diberikan
        10 karakter acak yang dipilih dengan mengukur seberapa baik penguasaan kana per karakter dari pengguna. Dari 10 karakter tersebut,
        pengguna harus menebak romanisasi yang benar dari karakter tersebut, mengikuti empat pilihan yang disediakan oleh sistem. Nantinya,
        akan diberikan info mengenai persentase karakter kana yang telah dikuasai oleh pengguna, serta tingkat penguasaan per karakter.
    </string>

    <!-- beranda evaluasi -->
    <string name="judulevaluasi">BERANDA EVALUASI</string>
    <string name="deskripsievaluasi">Dalam proses evaluasi, akan diberikan sebuah karakter hiragana atau katakana secara acak, beserta 4 (empat)
    buah pilihan berupa romanisasi karakter. Pilih salah satu jawaban yang diberikan. Benar atau salahnya pilihan tersebut akan mempengaruhi
    penilaian penguasaan kana pengguna. Statistik tersebut nantinya dapat dilihat pada halaman kompetensi kana, sedangkan histori evaluasi
    nantinya dapat dilihat pada daftar histori, yang bisa diakses melalui halaman beranda evaluasi.</string>
    <string name="tombolevaluasi">MULAI EVALUASI</string>

</resources>
